<resources>
    <string name="app_name">AcrhitectureApp</string>

    <string name="one">
       <p> Относится к культурным достижениям Державы Ахеменидов, проявляющийся в строительстве красивейших городов того периода, таких как: Персеполь, Сузы и Экбатана.</p>\n\n
       <p> Архитектура Ахеменидов в основном была направлена на постройку храмов для поклонения и здания общественных мероприятий, таких как Зороастрийские храмы, мавзолеи воздвигнутые в честь погибших царей, например, мавзолей Кира Великого.</p>\n\n
       <p> Особенность персидско-ахеменидской архитектуры была в её эклектичном характере с элементами мидийской, ассирийской, и греко-азиатской архитектуры.</p>
        <p>Тем не менее, архитектура тех времён сохраняла уникальную персидскую идентичность.</p>
    </string>

    <string name="two">
        <p>Тип архитектуры цивилизации Древнего Египта, развившейся вдоль побережья Нила в условиях жаркого климата и определённого растительного мира. На протяжении многовековой истории отличается консерватизмом.</p>\n\n
       <p>Точные археологические даты установить невозможно: при настоящем состоянии наших знаний приходится классифицировать памятники в порядке следования современных им династий или эпохам: архитектура Раннего царства, архитектура Древнего Царства, архитектура Среднего царства, архитектура Нового царства, архитектура Позднего царства и архитектура эллинистического Египта.</p>
    </string>

    <string name="three">
        <p>Интернациональный стиль — ведущее направление архитектуры и дизайна 1930—1960-х годов, поддержано идеями модернизма.</p>\n\n
       <p>Инициаторами направления были архитекторы, использовавшие принципы функционализма: например, Вальтер Гропиус, Петер Беренс и Ханс Хопп, а также Ле Корбюзье (Франция), Мис ван дер Роэ (Германия — США), Фрэнк Ллойд Райт (США), Якобус Ауд (Нидерланды), Алвар Аалто (Финляндия) и Филип Джонсон (США).</p>
    </string>

    <string name="four">
        <p>Это тип современной архитектуры, в котором используются необычные формы в строительстве зданий, садовых установок, статуй и других сооружений.</p>\n\n
        <p>Часто такие структуры вдохновлены существующими зданиями, животными, продуктами и повседневными предметами.</p>\n\n
        <p>Поскольку обычные формы привлекают много внимания, novelty architecture часто используется в рекламных целях.</p>
    </string>


    <string name="five">
       <p> Это стиль архитектуры в стиле викторианской эпохи. Он характеризуется декоративной деревянной отделкой, витражными окнами и башенками. </p> \n\n
        <p>Некоторые ключевые особенности стиля:</p>\n


           <p> • Асимметричный дизайн внешних фасадов </p>\n



           <p> • Скатная крыша с крестообразными фронтонами и/или большими слуховыми окнами</p>\n



             <p>   • Расширенные крыльца, иногда огибающие или двойные, и балконы</p>\n



               <p>  • Декоративная деревянная отделка</p>\n



                <p> • Круглая или многоугольная фронтальная башня с конической крышей</p>\n



                <p> • Характерные поверхности стен: полуобшивка, рельефные фризы или черепица</p>



    </string>

    <string name="six">
       <p> Архитектура русского Возрождения — это исторический период второй четверти XIX века, когда формировался неорусский стиль. Он возник на фоне роста интереса к архитектурному наследию и древним традициям, завезённым ещё византийскими мастерами.</p> \n\n
        <p>Стиль русского Возрождения представляет собой интерпретацию и стилизацию русского архитектурного наследия. </p>\n\n
           <p> Будучи искусной стилизацией, он последовательно сочетался с другими международными стилями, от архитектурного романтизма первой половины XIX века до стиля модерн.</p>

    </string>
</resources>